---
title: Tutoriel Vidéo
description: 
published: true
date: 2022-05-30T08:17:44.824Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-11-10T13:52:40.526Z
---

# Tutoriels

Pour vous accompagner dans l'utilisation de notre logiciel Dokos, nous vous proposons différentes vidéos explicatives. Elles ont pour objectif de vous aider visuellement à utiliser facilement notre outil de gestion.

Retrouvez toutes nos vidéos sur notre  <a href="https://www.youtube.com/channel/UC2f3m8QANAVfKi2Pzw2fBlw
" target="_blank">chaîne Youtube</a> .

### 1. Présentation globale du système dokos et prise en main

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UaP3I7d7I9g&list=PLy7MEftWBZm1XCc0OPSAa7U4mAV6G-RVl&index=1
" target="_blank">Navigation dans Dokos</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=akJU0NpAwqE&list=PLy7MEftWBZm1XCc0OPSAa7U4mAV6G-RVl&index=2
" target="_blank">Les espaces de travail</a>  (Configuration)

:movie_camera: **Séquence 3**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=umxDQV17vW4&list=PLy7MEftWBZm1XCc0OPSAa7U4mAV6G-RVl&index=3
" target="_blank">Les utilisateurs, rôles et autorisations dans Dokos</a>

:movie_camera: **Séquence 4**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ih-nnYoyXOk&list=PLy7MEftWBZm1XCc0OPSAa7U4mAV6G-RVl&index=4
" target="_blank">Les types de documents et documents</a>
<br>

### 2. Gestion des Ventes / Du devis à la facturation

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=t61pcz9MvVo&list=PLy7MEftWBZm1rUb0WfbM3Y_LKsfU4-R-c&index=1
" target="_blank">Gestion des contacts, clients, fournisseurs</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kGrQPa6gXN8&list=PLy7MEftWBZm1rUb0WfbM3Y_LKsfU4-R-c&index=2
" target="_blank">Création des articles et des prix</a>

:movie_camera: **Séquence 3**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Hi9pKGpQ6pI&list=PLy7MEftWBZm1rUb0WfbM3Y_LKsfU4-R-c&index=3
" target="_blank">Les flux de vente et achat</a>

:movie_camera: **Séquence 4**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XKM-xUMD1KM&list=PLy7MEftWBZm1rUb0WfbM3Y_LKsfU4-R-c&index=4
" target="_blank">Modèles de Taxes et TVA</a>
<br>

### 3. Vente en ligne et encaissements

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TPbNswrFiPo&list=PLy7MEftWBZm0ZeCYRKc9YnIxztZVidKWI&index=1
" target="_blank">Gestion de la boutique en ligne</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=54_pBTWhTQo&list=PLy7MEftWBZm0ZeCYRKc9YnIxztZVidKWI&index=2
" target="_blank">Mise en ligne d’un article</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yWnc7xh0s6E&list=PLy7MEftWBZm0ZeCYRKc9YnIxztZVidKWI&index=3
" target="_blank">Encaissez les paiements [Partie 1]</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=x0z2nhHCEAM&list=PLy7MEftWBZm0ZeCYRKc9YnIxztZVidKWI&index=4
" target="_blank">Encaissez les paiements [Partie 2]</a>
<br>

### 4. La gestion des réservations et événements

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AkAaewKFzRk&list=PLy7MEftWBZm38vKpUqTLePuj7-b5UI2pR&index=1
" target="_blank">Les articles réservables et calendriers</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=LBQjltFGKu8&list=PLy7MEftWBZm38vKpUqTLePuj7-b5UI2pR&index=2
" target="_blank">La gestion des réservations</a>

:movie_camera: **Séquence 3**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Lu3g_gdmahM&list=PLy7MEftWBZm38vKpUqTLePuj7-b5UI2pR&index=3
" target="_blank">Les événements</a>

:movie_camera: **Séquence 4**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=6Uo24FELf60&list=PLy7MEftWBZm38vKpUqTLePuj7-b5UI2pR&index=4
" target="_blank">Créez une notification pour vos événements</a>

<br>

### 5. La gestion des abonnements et crédits de réservation

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mFjKIV2yLtQ&list=PLy7MEftWBZm1MprqZHjl6Ky0PjVxkfVTj&index=1
" target="_blank">Présentation des abonnements</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rvZLyABAihg&list=PLy7MEftWBZm1MprqZHjl6Ky0PjVxkfVTj&index=2
" target="_blank">Gérez les abonnements</a>

:movie_camera: **Séquence 3**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Q7ir_xLqTQo&list=PLy7MEftWBZm1MprqZHjl6Ky0PjVxkfVTj&index=2
" target="_blank">Présentation des crédits de réservation</a>

:movie_camera: **Séquence 4**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aYV2TWRNFzY&list=PLy7MEftWBZm1MprqZHjl6Ky0PjVxkfVTj&index=4
" target="_blank">Gérez les crédits de réservation</a>

<br>

### 6. Le site web / Portail utilisateur dans Dokos

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4ZxypJwtsU8&list=PLy7MEftWBZm3DkrBBKSIT5-7cYVvJ-A3o&index=1
" target="_blank">La structure du site web</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eL_K9Urv3g0&list=PLy7MEftWBZm3DkrBBKSIT5-7cYVvJ-A3o&index=2
" target="_blank">Configuration de la boutique</a>
<br>

### 7. Utilisation du CRM

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7OdZ39OfwfM&list=PLy7MEftWBZm3q0FiRPXWN5IgIMvaJg2zG&index=1
" target="_blank">Présentation du CRM</a>

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hogyWi9YGsQ&list=PLy7MEftWBZm3q0FiRPXWN5IgIMvaJg2zG&index=2
" target="_blank">Publiez sur les réseaux sociaux</a>

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=cxHuxwSDZp0&list=PLy7MEftWBZm3q0FiRPXWN5IgIMvaJg2zG&index=3
" target="_blank">Créez des Newsletter et Campagnes</a>
<br>

### 8. Gestion des achats et de la TVA

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=v5RnyKg6ggM&list=PLy7MEftWBZm2qwe80e36CslH4kYCATxVc&index=1
" target="_blank">Enregistrez vos articles d'achat</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=cipKAPCtWwY&list=PLy7MEftWBZm2qwe80e36CslH4kYCATxVc&index=2
" target="_blank">Automatisation de la TVA</a>

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5P6vq989nBc&list=PLy7MEftWBZm2qwe80e36CslH4kYCATxVc&index=3
" target="_blank">Gestion de la TVA intracommunautaire</a>
<br>

### 9. La gestion de projet

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=j4dZV5OSKfI&list=PLy7MEftWBZm2kPJXm7CEaxQgNnzwtVxcy&index=1
" target="_blank">Présentation de la gestion de projet</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3LRwxD0hh4A&list=PLy7MEftWBZm2kPJXm7CEaxQgNnzwtVxcy&index=2
" target="_blank">Gestion du temps et coût du projet</a>

:movie_camera: **Séquence 3**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jhhLuwWXAFI&list=PLy7MEftWBZm2kPJXm7CEaxQgNnzwtVxcy&index=3
" target="_blank">Dimension comptable</a>

<br>

### 10. La Comptabilité

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=YAHqMosWUiU&list=PLy7MEftWBZm1BktK55wkTJJ6XYGpChORB&index=1
" target="_blank">Présentation de la comptabilité</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fZu6L67LewY&list=PLy7MEftWBZm1BktK55wkTJJ6XYGpChORB&index=2
" target="_blank">Le fonctionnement comptable</a>

<br>


### 11. Démarrer sur Dokos

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3FjDAdgiJOU&list=PLy7MEftWBZm3VgU6F2TmTxf2elacNiZaJ
" target="_blank">Démarrer sur Dokos</a>

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9JM9Ea4T184&list=PLy7MEftWBZm3VgU6F2TmTxf2elacNiZaJ&index=2
" target="_blank">Autres configurations de bases</a>

<br>


### 12. Gestion des stocks 

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZBSzfysJHJM&list=PLy7MEftWBZm3DEkIOtulrra3rOe8Z4cb-
" target="_blank">Les entrées de stocks dans Dokos</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=6Sr-PBi3W2M&list=PLy7MEftWBZm3DEkIOtulrra3rOe8Z4cb-&index=2
" target="_blank">Les sorties de stocks dans Dokos</a>

<br>


### 13. Gestion des stocks 

:movie_camera: **Séquence 1**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Tp_j3uUfkMU&list=PLy7MEftWBZm2g7-fWeCdW6HRhN6CkgI1p&index=1
" target="_blank">Présentation de la production</a>

:movie_camera: **Séquence 2**: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KWzLYx7pS8c&list=PLy7MEftWBZm2g7-fWeCdW6HRhN6CkgI1p&index=2
" target="_blank">Plan de production</a>





